[....]首三日逾8000港人申請「港澳台居住證」 台灣人近萬 台陸委會研究建立申報制度

中國當局由本月開放讓居住在內地的港、澳、台人士申請居住證。內地傳媒報道，各地公安機關於首3日一共收到逾二萬宗申請，其中申領內地居住證的港人申請佔8362宗，台灣人申請9983宗，澳門人1845宗。

報道又指，福建於昨日（3日）已發放首批港澳台人士申請居住證。央視播出第一名拿到居住證的台灣人陳奕廷表示，對第一時間申領到居住證感到開心：「我們也期待更多台胞能夠趕快申領居住證，趕快享受這麼好的優惠措施。」

央視報道指，由於內地台灣居民本來所持的台胞證只有8位數字，和大部分內地電子系統不兼容，但今次推出的港澳台居民居住證和大陸居民身份證一樣，採用18位證件號碼，「讓持證港澳台居民能夠更好享受訊息技術發展帶來的生活便利。」

台灣研修例建申報制度

台灣方面，陸委會早前表明，申領內地居住證不會導致台灣戶籍被註銷，但委員會已著手研究修改《兩岸人民關係條例》，建立申報登記制度。

大家都口裡說不

融合了

冇咩蜂擁情況算好
咁總有一大班愛國藍絲申請既

要交中國稅
啲人傻撚咗？

申請無得落返黎就岩

暫時對交稅應該冇影響, 將來..
智力既野, 不要太高期望

香港人口7百幾萬,個8千人申請
得0.1%算係咁啦

搬哂返上去住啦

我就唔信有8000，800都可能有

唔報大啲條數咪好無Face
台灣果條數我反而覺得有可能，因為真係有真心膠
香港人的話要交兩邊稅，不了

香港人要交兩邊稅，應該好多人唔肯

醒少少 睇埋個8000人大部分咩身分先再講啦 港人喎

8000咋 又話愛國係主流意見 仲以為有7成以上港人申請

台灣人口 21,000,000+
港澳加埋 8,000,000+

有乜用？

有8000個聰明人

有機會係安達村蝗蟲仔

因為個臭雞老味當時衝關生b
班人係大陸無身份

安達村蝗蟲仔

臭雞衝關生仔
班人係大陸無身份,係讀唔到大陸公共學校

呢單好撚pk
大陸雞有退路,更多人落香港生

最好多啲垃圾死返上去

升一批，降一批，殺一批

大好機會,房署可check下呢8000人有幾多住公屋

做數姐
支那既數據有可信性

台狗冇得救